// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions = [
  {
    numb: 1,
    category: "Segurança Cibernética",
    type: "multiple",
    difficulty: "fácil",
    question: "Qual das seguintes é uma prática recomendada para criar senhas seguras?",
    answer: "Incluir números, símbolos e caracteres maiúsculos e minúsculos",
    options: [
      "Usar senhas curtas",
      "Usar informações pessoais óbvias",
      "Incluir números, símbolos e caracteres maiúsculos e minúsculos",
      "Compartilhar senhas com colegas de trabalho",
    ],
  },
  {
    numb: 2,
    category: "Segurança Cibernética",
    type: "multiple",
    difficulty: "fácil",
    question: "O que é phishing?",
    answer: "Uma técnica de engenharia social para enganar as pessoas e obter informações confidenciais",
    options: [
      "Um tipo de software antivírus",
      "Uma técnica de engenharia social para enganar as pessoas e obter informações confidenciais",
      "Uma forma de firewall",
      "Uma linguagem de programação",
    ],
  },
  {
    numb: 3,
    category: "Segurança Cibernética",
    type: "multiple",
    difficulty: "fácil",
    question: "O que é ransomware?",
    answer: "Um tipo de malware que criptografa arquivos e exige um resgate para descriptografá-los",
    options: [
      "Um tipo de malware que rouba senhas",
      "Um tipo de ataque DDoS",
      "Um tipo de software de backup",
      "Um tipo de malware que criptografa arquivos e exige um resgate para descriptografá-los",
    ],
  },
  {
    numb: 4,
    category: "Segurança Cibernética",
    type: "multiple",
    difficulty: "fácil",
    question: "O que significa VPN em termos de segurança cibernética?",
    answer: "Virtual Private Network (Rede Virtual Privada)",
    options: [
      "Virtual Private Network (Rede Virtual Privada)",
      "Very Private Network (Rede Muito Privada)",
      "Virtual Public Network (Rede Virtual Pública)",
      "Verified Personal Network (Rede Pessoal Verificada)",
    ],
  },
  {
    numb: 5,
    category: "Segurança Cibernética",
    type: "multiple",
    difficulty: "fácil",
    question: "Qual dos seguintes não é um exemplo de malware?",
    answer: "Senha",
    options: [
      "Vírus",
      "Spyware",
      "Senha",
      "Worm",
    ],
  },
  {
    numb: 6,
    category: "Segurança Cibernética",
    type: "multiple",
    difficulty: "fácil",
    question: "O que é uma autenticação de dois fatores (2FA)?",
    answer: "Um método que exige duas formas de verificação para acessar uma conta",
    options: [
      "Um método para acessar a internet",
      "Um tipo de rede social",
      "Um processo que requer duas senhas diferentes",
      "Um método que exige duas formas de verificação para acessar uma conta",
    ],
  },
  {
    numb: 7,
    category: "Segurança Cibernética",
    type: "multiple",
    difficulty: "fácil",
    question: "Qual é a principal ameaça de segurança associada a redes Wi-Fi públicas não seguras?",
    answer: "Phishing",
    options: [
      "Ransomware",
      "Phishing",
      "Vírus",
      "Worms",
    ],
  },
  {
    numb: 8,
    category: "Segurança Cibernética",
    type: "multiple",
    difficulty: "fácil",
    question: "O que é um firewall?",
    answer: "Um sistema de segurança que monitora e controla o tráfego de rede",
    options: [
      "Um dispositivo que protege contra incêndios",
      "Um programa de computador que verifica a qualidade do ar",
      "Um sistema de segurança que monitora e controla o tráfego de rede",
      "Um aplicativo para acessar redes sociais",
    ],
  },
  {
    numb: 9,
    category: "Segurança Cibernética",
    type: "multiple",
    difficulty: "fácil",
    question: "Qual é o termo usado para uma tentativa não autorizada de acessar um sistema ou rede?",
    answer: "Ataque",
    options: [
      "Backup",
      "Spam",
      "Ataque",
      "Firewall",
    ],
  },
  {
    numb: 10,
    category: "Segurança Cibernética",
    type: "multiple",
    difficulty: "fácil",
    question: "O que é criptografia?",
    answer: "Um método para proteger dados tornando-os ilegíveis para pessoas não autorizadas",
    options: [
      "Um tipo de vírus",
      "Uma linguagem de programação",
      "Um método para proteger dados tornando-os ilegíveis para pessoas não autorizadas",
      "Um tipo de rede Wi-Fi",
    ],
  },
  {
    numb: 11,
    category: "Segurança Cibernética",
    type: "multiple",
    difficulty: "fácil",
    question: "O que é engenharia social?",
    answer: "Uma estratégia de manipulação psicológica usada para enganar as pessoas e obter informações confidenciais",
    options: [
      "Uma técnica de programação de computadores",
      "Uma abordagem para construir redes sociais",
      "Uma estratégia de manipulação psicológica usada para enganar as pessoas e obter informações confidenciais",
      "Um tipo de firewall",
    ],
  },
  {
    numb: 12,
    category: "Segurança Cibernética",
    type: "multiple",
    difficulty: "fácil",
    question: "O que é um ataque de negação de serviço distribuído (DDoS)?",
    answer: "Um ataque que sobrecarrega um sistema ou serviço tornando-o inacessível",
    options: [
      "Um tipo de firewall",
      "Uma técnica de backup de dados",
      "Uma forma de proteção contra malware",
      "Um ataque que sobrecarrega um sistema ou serviço tornando-o inacessível",
    ],
  },
  {
    numb: 13,
    category: "Segurança Cibernética",
    type: "multiple",
    difficulty: "fácil",
    question: "Qual é a importância de manter o software e os sistemas operacionais atualizados?",
    answer: "Para corrigir vulnerabilidades de segurança",
    options: [
      "Para tornar o computador mais lento",
      "Para economizar dinheiro",
      "Para melhorar a aparência dos aplicativos",
      "Para corrigir vulnerabilidades de segurança",
    ],
  },
  {
    numb: 14,
    category: "Segurança Cibernética",
    type: "multiple",
    difficulty: "fácil",
    question: "O que é um token de segurança em cibersegurança?",
    answer: "Um dispositivo de autenticação que gera códigos temporários",
    options: [
      "Um dispositivo de autenticação que gera códigos temporários",
      "Um tipo de senha",
      "Uma moeda digital",
      "Um arquivo de backup",
    ],
  },
  {
    numb: 15,
    category: "Segurança Cibernética",
    type: "multiple",
    difficulty: "fácil",
    question: "O que é um ataque de força bruta?",
    answer: "Um ataque que tenta adivinhar senhas repetidamente até encontrar a correta",
    options: [
      "Um ataque que utiliza força física",
      "Um ataque que utiliza força psicológica",
      "Um ataque que tenta adivinhar senhas repetidamente até encontrar a correta",
      "Um ataque que utiliza robôs para comprometer sistemas",
    ],
  },
];

function shuffleOptions(dict){
  dict.forEach(element => {
    console.log(element)
  });
}

shuffleOptions(questions);